其實九號風球仲有咩用？

以前就話預測無咁準 同埋預報無咁密先要個九號風球做十前既預警
但宜家成日會預兩個鐘內會掛幾多號風球 九號風球往往掛唔夠一個鐘
咁佢實際作用係咩呢
預計風力增強咪直接話一個鐘後十號